---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Tại sao phụ nữ Hồi giáo đội khăn trùm đầu?
date: 2024-12-04
description: Hijab là mệnh lệnh của Allah trao quyền cho người phụ nữ bằng cách nhấn
  mạnh vẻ đẹp tâm hồn bên trong thay vì vẻ bề ngoài hời hợt.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Từ Hijab bắt nguồn từ gốc tiếng Ả Rập 'Hajaba', có nghĩa là che giấu hoặc che phủ. Trong bối cảnh Hồi giáo, Hijab ám chỉ quy định về trang phục bắt buộc đối với phụ nữ Hồi giáo đã đến tuổi dậy thì. Hijab là yêu cầu che phủ hoặc mạng che phủ toàn bộ cơ thể ngoại trừ khuôn mặt và bàn tay. Một số người cũng chọn che mặt và bàn tay và điều này được gọi là Burqa hoặc Niqab.

Để tuân thủ Hijab, phụ nữ Hồi giáo được yêu cầu che cơ thể một cách khiêm tốn bằng quần áo không để lộ vóc dáng trước mặt những người đàn ông không có quan hệ họ hàng gần. Tuy nhiên, Hijab không chỉ là vẻ bề ngoài; nó còn là lời nói cao quý, sự khiêm tốn và hành vi đàng hoàng.

{{ $page->verse('33:59') }}

Mặc dù Hijab có nhiều lợi ích, nhưng lý do chính khiến phụ nữ Hồi giáo phải đội Hijab là vì đó là mệnh lệnh của Allah (Thượng Đế), và Ngài biết điều gì là tốt nhất cho tạo vật của Ngài.

Hijab trao quyền cho phụ nữ bằng cách nhấn mạnh vẻ đẹp tâm hồn bên trong của họ, thay vì vẻ bề ngoài hời hợt. Nó mang lại cho phụ nữ sự tự do để trở thành thành viên tích cực của xã hội, trong khi vẫn giữ được sự khiêm tốn của họ.

Hijab không biểu hiện sự đàn áp, áp chế hay im lặng. Thay vào đó, nó là vật bảo vệ chống lại những lời nói hạ thấp, những lời tán tỉnh không mong muốn và sự phân biệt đối xử không công bằng. Vì vậy, lần tới khi bạn nhìn thấy một người phụ nữ Hồi giáo, hãy biết rằng cô ấy che giấu ngoại hình của mình, không phải tâm trí hay trí tuệ của cô ấy.
